BAFS,ECON發問區

DSE要考BAFS,ECON既同學仔，有咩唔識可以係到問，如果我識既，我一定盡量答，純粹想幫下人，支持下DSE生。

大家要加油呀，唔好放棄，如果考DSE都放棄，你入到U就會更加絕望，入到大學都係要讀書架！！！

DSE ECON好難

大家一齊討論下

which of the following statements about free good and economic good is / aer correct?

(1) there is no compettion for a free good while there is competiion for an economic good in a society.

(2) the total willingness to pay for a free good is lower than that for an economic good.

(3) no one is willing to pay a price for a free good while everyone is willing to pay a price for an economic good.

A. (1) only
B. (1) and (2) only
C. (2) and (3) only
D. all of the above

A?
利申17年考DSE

Econ
免費物品有冇使用的機會成本同生產的機會成本？

又係呢條

免費物品係無使用既機會成本架，好似空氣咁，你唔可以將佢吸哂，雖然佢係有其他用途，但佢既數量夠哂我地做所有既用途，全部選項都應該無分優次，所以點會有機會成本

B?
唔一定人人都有willingness to pay a economic good?

利申16年考

B
人係唔會為免費物品競爭
而且人係唔會為得到免費物品而付出成本
0<all positive number
參透到你就明點解

P.S. 0 is smaller than all positive number*

但係唔代表free goods既total willingness係少過economic goods，free goods are not scarce只係因為Qs>Qd at 0 price
我覺得係A
利申好耐冇讀

free good 係no one willing to pay ,所以total willingness to pay 係少D

利申，16 econ 5**

Total WTP > 0 架因爲you prefer some to none

No one willing to pay係因為佢既quantity夠satisfy所有willingness，唔代表willingness少d

Shaded area係total willingness
有錯請指點

as your name suggested, the answer is "A" instead.
go check cliff yeung facebook. this is question 2.

Total willingness to pay唔關個price事, 係講緊個TB, free good個TB都可以好大, 大過econ good都得, as long as佢冇intersact個supply個P都會係0, 你話個willingness to pay at the margin of free good就通常低過that of econ good啫

D
因為為definition of free good is the resources available is enough to satisfy all human wants and people don't prefer more of it no oc in use and produce the free good

Definition of economic good is the resources available is not enough to satisfy all human wants and people prefer more of it and involve oc in use and produce the good

So 1,2,3 are both correct
Ans is D

你隔咁耐推翻個post，而且答案又錯，又唔係解釋緊 你只係抄左free economic good 既definition

The government introduces a tax if $0.50 cents on ice cream. What is the effect in the ice cream market? Show what happens to both the producer and consumer surplus. Who pays the greater portion of the tax?

其實econ同bafs比，邊科係要小d理解?

bafs你讀mgt就最少理解，同瘋狂背書
acct同econ.....um....我覺得econ
acct明左之後都幾practical...econ有d似math